去英國唔知做乜好？ 英國政府：我地缺乏 IT 人、Graphic designers！但真的不需要葉劉淑儀！

Shortage occupations 1 December 2020

2135 IT business analysts, architects and systems designers – all jobs

2136 Programmers and software development professionals – all jobs

2137 Web design and development professionals – all jobs

2139 Information technology and communications professionals not elsewhere classified – only cyber security specialists

3421 Graphic designers – all jobs

不能同意更多

英國好多網站重係好撚舊 唔update

Graphic designer香港萬五蚊都唔知有無

不如去英國試試佢

IT狗成為2021年最大贏家

係英國可能溝死女

葉劉拎啲教中文教英文出嚟講
夠膽講埋專業職系呀/醫護呀嘛
再者年輕人本身就有轉職業嘅空間
無話一定讀乜就做乜/做死一世
香港人嘅靈活同勤力先係最大優勢
剩係唔想科水俾黑警同要啲仔女學習強國
已經足夠理由令更多人離開
搵少咗錢？香港租樓供樓喺返度啦
仲要豆腐潤咁細間，啲則只為賺盡而畫
仲要同支那人搶，咪玩啦

Support 無人要
要去印度同人爭

IT 去邊都Tier 1 唔一定要去英國啦

The 10 most popular jobs in the UK

Project Manager
Average base salary: £41,808

Business Analyst
Average base salary: £39,127

Data Scientist
Average base salary: £46,665

Software Engineer
Average base salary: £41,100

Mechanical Engineer
Average base salary: £33,765

Accountant
Average base salary: £36,171

Graphic Designer
Average base salary: £25,543

Software Developer
Average base salary: £35,247

Data Analyst
Average base salary: £30,323

人工低過香港

IT 狗靠移民翻身？？？

IT狗新scheme去加拿大，三四年之後再轉去美國

我做工程藍領過去有冇野撈
揸架餐為主

底薪喎

之前公司PM 20K多少少老底咋
仲要行內都有啲名氣

劉淑儀的隱私、游泳 - 古德明

作者 : 古德明
問：十一月二十三日，新民黨主席劉淑儀攜女兒遊街，遇上《蘋果日報》記者，見記者上前訪問，即戟指怒目說：You are invasion of my privacy!這句英文該怎樣解釋？
答：劉淑儀做英國和中共奴才做慣了，覺得用英文喝駡中國人才威風，就如江澤民駡香港記者You're naive（你真幼稚）一樣。不過，劉淑儀衝口而出的這句英文，實在不知所云。You are invasion和This is water句式相同。This is water即「這是水」，You are invasion即「你是侵犯」，但一個人怎麼可以等同「侵犯」這種行為？劉淑儀要借英文顯威風，請先學好英文。她應該說的是：You're invading（或intruding on）my privacy!（你在侵犯我的隱私！）或Don't you know this is an invasion of（或 an intrusion on）my privacy?（你不知道這是侵犯我的隱私嗎？）

人人學寫code過去make Britain great again

幫推 我亂估要考番英國牌 考到應該掂啦掛

IT PM 計唔計

香港都就玩完

graphic design UK有全球頂尖大學，社會及國民設計氣息底蘊濃厚，尊重設計師，人工高過香港，如果鍾意設計，絕對係3贏

工程師同樣短缺：

2121 Civil engineers – all jobs
2122 Mechanical engineers – all jobs
2123 Electrical engineers – all jobs
2124 Electronics engineers – all jobs
2126 Design and development engineers – all jobs
2127 Production and process engineers – all jobs
2129 Engineering professionals not elsewhere classified – all jobs

我有冇理解錯？最高薪既IT Job £29,280(~320000), 跟住佢個句you can be paid 80% of the job’s usual going rate ，姐係仲要扣20%人工？
佢個數好似仲未計税？計埋計夠唔夠生活費？

呢個係 skilled worker visa 既安排

BNO VISA 唔同

計人工, 好少地方會高得過香港, 香港仲要税率偏低。 但香港人工普遍高咁又點?

只顧揾錢多定少嘅, 咁唔駛諗啦, ㄧ定係選擇留返喺香港
香港就係窮得只剩下錢嘅首選

追求自由、民主、work-life balance呢d先係令走人嘅原因

Web designer 報到

乜都要同香港比較做乜要移民
家陣講緊去第度過人生
可唔可以嘗試改變自己
而唔係將自己個套硬塞落人地國家度

好多黃絲比較緊

香港間接稅 (地價) 極高

UX/UI design
Motion graphic
Digital design for performance marketing
Web design (mobile web)
呢啲都有市場

唔識Web想學
去到應該搵唔到工

英國既工程師會唔會好似香港咁做工程呀
同埋我係藍領個類

accountant popular 係真唔係呀

有冇沙紙？英國拎架咋既都有讀下書，學徒出身既全部拎技術文憑先拎牌，香港過去要重考，不過可以豁免某d科

數字係全英國平均

倫敦一般較全國平均高

你咪係倫敦搵工囉

I am ready. When I can leave?

英國竟然冇BSE

其實graphic design有冇可能自修到,難唔難

你去申請BNO VISA, 一批咪即走囉

無問題架

想問civil survey 依啲工程嘢吃唔吃香
仲讀緊書都要諗定出路

你慢慢留喺香港賺錢做樓奴啦 仲要比咁多錢住狗屋
連外國間房都大過你間屋

倫敦食餐飯都150起跳呢

infra 無人要

唔係code狗冇人權

唔夠

唔好去

快撚d死喺香港

工程加藍領 好大範圍……

香港有幾多Electronics engineers係真係考牌
咁多行最少人考一定係佢 有牌同無牌香港一樣價咁滯

去英國或加拿大讀啦

TRANSFER CREDITS

IT原來咁缺
研發ai既屬於咩it工？

所有去過英國讀書既人, 都會自動學識煮飯

你真係唔識架喎！未出過國？

Land survey？

最 TOP 的 IT 工

IT 狗機會黎了

IT 狗又贏

睇average 低人工過香港
仲未計稅

係嘅 但前題係要買到間豆腐潤先

英國人工又唔係高，IT 人有能力既，去晒美國啦

兩個係香港唔受尊重既行業

Infra好慘

2電一鐵個類維修

Any
but NO Regina Ip

但係完咗5+1 ，你就係英國公民
人哋社保好建全
你係有份享受嫁喎
當然我鼓勵人自力更生
唔好好似啲某蝗蟲咁攞着數

700 萬：

有700萬我唔去曼城買 2000呎 HOUSE 好?

MTRC or CLP?

係英國都唔受尊重啦
尊重就唔會缺乏啦仲想水人過去

咩邏輯 咁香港係咪好唔尊重醫生？

講緊 IT 、Graphic designers

無人會尊重職業咁on9
尊重係俾人
唔係俾職業
唔通特首位高權重，我就要尊重？

mech 好似包晒 FS, PL同AC
但唔知英國做BS係點呢, 香港話就話ENGIN實程咪又係一單抄一單

nhs 唔夠醫護, 唔同醫護係英國唔受尊重?

尊重就唔會咁低人工啦

nhs 成日唔夠錢.

唔講咁多啦
想知做過呢類公司既維修
過去英國搵唔搵到野做

係英國, 地產經紀人工隨時高過護士, 不過幾年前一個調查 , d人對邊個職業最無信心, 地產經紀係頭十名.

好多年前 勁多it人係高登開post話it好慘呀點呀 要雞人第一批就係雞it
早知唔撚信

無知一問

係香港i大畢業英文麻麻ok？
洗唔洗好似香港咁要識剪片做網頁？
點解個邊會欠graphic design?

近年先好d

咁land survey吃唔吃香？

香港人工高但物價樓價乜柒都高

其實野心唔大，打工仔移得民都係為新生活
做揼石好撚過pm，尻下尻下一日算
反正人工唔差得遠，我以前去外國分公司，果d鬼佬developer做到4點零準備收工
我做到5點半收工，跟住坐巴左返去到屋再做香港野，

Exact7ly 香港樓價同物價根本係間接地稅黎

去外國博下好過係臭港做三等蟻民

勞動力為主嘅工有無

香港係政府帶壞

成個政苦人工全世界最高

唔難
呢個年代youtube 教學唔駛上堂都學到software skill
但graphic style/sense 就要靠返工返學不停睇至得

無人做CG

近排真係有興趣學下graphic 野，好多文職工見你識呢d野好似有分加咁，所以學識點撚掂d software都冇壞

onL9 連登仔日日打飛機咩工程工程
人地最需要係It啊 唔撚係工程啊
D人都黐線

工你老母程咩
全世界最需要IT人才啊
even 係香港IT人工都高
工你老母程咩

屌高登呀仆街

UX UI web design web development係咪都係同一樣野

另外interior design有冇需求

兩睇
通常呢d 要求係cheap 精老細多

你得半埇水
老細乜都唔識只係想慳錢推比你
要你開/改人地做既artwork 你就知有幾惡做
吃力不討好

除非你老細本身識design野
知你幫手頂會欣賞
呢d 老細極少lor

英國起緊高鐵

一定要人

不過讚成你想學多樣野既
只係小心d 要你周身刀既工lor

香港同外國市場唔同

科技公司都係美英歐

香港都無科技公司

英軍

英軍真係缺人

搵工都要考沙紙

除非係自己創業

創意工業外國發展一定比較好
人哋唔會當你地底泥壓價

bno5+1計劃申請都得？唔驚有共匪滲入咩？
認真，當軍咁一齊去嘅屋企人點認真對軍隊0認識
不過有氣有力要做都ok嘅

葉劉嘅人材，真係唔需要，

pm 20k多少少？
那肯定不算pm

酒樓部長咩。

好像話要住3年

而家香港P仔一兩年經已經20-25k
AP 30k左右

PM無40-50k唔太對得住個title喎

我當年都係入左行至讀pt dip
其實呢行首先係技術/作品水平
其次係個人形像
同做過公司例如係咪4as都好重要

我覺得除非你張cert 係一線名校
又見大公司
咁當然好唔同

搵一般工佢有信心你交到貨就係

Design唔係畫公仔 禁下ps
而家個個識得禁個制又話自己係designer
其實好唔尊重個行業

但要執好個LinkedIn account

我記得有D 網站係比 graphic designer 放作品出嚟

僱主見到覺得適合, 會主動聯絡請人

年薪？

香港被政府/政府相關行業拉高人工
如果香港走哂資，你仲有咁高人工咩

百貨應百客
做到有portfolio 同少少經驗放到出黎
其實試下都冇壞
好過一世幫老細搵錢

香港只有IT SUPPORT

過£40,000就40%稅架啦，而且香港奉承既PM/BA係英國真係唔吃香，自己諗清楚。

[無線電視廚食台] TVB深明「民以食為天」呢個道理

50000GBP = 20%

2111 Chemical scientists – only jobs in the nuclear industry
2112 Biological scientists and biochemists – all jo
2113 Physical scientists – only the following jobs in the construction-related ground engineering industry:
engineering geologist
hydrogeologist
geophysicist
2113 Physical scientists – only the following jobs in the oil and gas industry:
geophysicist
geoscientist
geologist
geochemist

理科人係香港都乞米，可以去英國試下

英國科學領先香港太多

人地真係有渴求理科人材

外國真係it人天堂係香港地做狗，英國it已經係中產

每個行業都要基礎從業員既，唔係下下都要大師傅，得大師傅冇卒既都做唔到咩，香港有多理科人technique 都唔差，只係香港個環境冇咩應用，冇個產業

仲有個eligible occupations and codes，唔一定要係shortage先可以apply skilled worker visa

英國矽谷：Reading

大量科技企業都在這裡設立基地，包括微軟、思科、甲骨文、諾基亞、華為、Intel，帶動經濟增長及創造就業職位，令雷丁被稱為「歐洲矽谷」。

很多國際大行都看好雷丁的潛力，安永預測到2021年雷丁將成為全英國經濟增長最快的地區，甚至超越倫敦；畢馬威亦把雷丁評為英國科技城市首位。

我都係藍領 電燈佬 黎緊4月中過去
藍領去到搵食應該唔難(前題英文唔好係0)

移民嚟講,
藍領搵食, 係易過白領

我係civil engine, 唔係EE.....

不過, 英國鐵路Network Rail有好多同電有關工作, , 無乜可能無野做.

係英國, electricity supplier (e.g. EDF, E On) 同 distribution network operator (UK Power Networks, 即係李+x個間). 我估你做distribution network....

不過我唔知做維修有乜牌要考, 因為我唔係做電.

如果你係 technical ok, 英文溝通到, 搵工唔難.

你好似唔識計income tax

IT狗除左台灣無得去之外都好受歡迎
但係非IT狗就好想去台灣

跟project計commission喎
加埋有25-35K嘅

都唔係，好多都頂唔撚順搬返local

The annual salaries for these jobs are based on a 39-hour working week.

佢仲要一星期39個鐘咁計，香港開3日工已經39個鐘

3414 Dancers and choreographers – only skilled classical ballet dancers or skilled contemporary dancers who meet the standard required by internationally recognised UK ballet or contemporary dance companies.
The company must be endorsed as being internationally recognised by a UK industry body such as the Arts Councils (of England, Scotland or Wales). England, Scotland, Wales, Northern Ireland 80% of going rate: £23,840(£11.76 per hour)
3415 Musicians – only skilled orchestral musicians who are leaders, principals, sub-principals or numbered string positions, and who meet the standard required by internationally recognised UK orchestras.
The orchestra must be endorsed as being internationally recognised by the Association of British Orchestras.

香港：IT 狗
UK: IT God

依家都係
雞人第一個雞IT
不過因為大家都要IT 所以IT好易搵工
同埋人地雞左一個老IT 請返2個後生IT返黎

IT應該得美國矽谷高過香港吧

UK 啲infrastructure 太舊，Network Rail, DfT甚至電網水廠都 好多空缺，E&M engine佬真係唔愁無工做，仲要一做就有機做公務員

西方國家有邊一個infra唔舊？Even瑞士同北歐都唔夠亞洲新

我就係因為之前外國出面食飯貴先日日食水果餐，健康左價錢又半2/3。

又吹奏IT

工程狗或成最大贏家

利申:讀緊工程

你啱，但係西方好多infra 都有百年useful life 都咪話唔勁，比著大陸東南亞呢10年起嘅20-30 年都唔知頂唔頂得住。

鄰居愛爾蘭dublin先係tech hub

支那infra野預5-10年就拆，東南亞若果支那起應該都係咁上下

補充一句network rail 好似做緊Blackpool rail electrification (UK 除mainlines 外，勁多用緊diesel)，仲未計CP6 E&M maintenance works(19-24 年總共有9B+ pounds budget,仲要呢啲係長做長有）兩電一鐵嘅師兄真係大把野做

所以膠鐵啲debt 遲早出事, lifetime 短economic return 永遠gen 唔夠cashflow 還。（可以國家印錢devalue 黎finance 又或者搵d 喺鱷魚口搵食嘅金主/老闆硬食一部份嘅）

之前睇左個industrial review , 對比predicted value of lifetime maintenance cost + initial built up cost話大陸d 車基本上要駛多人哋50%錢，呢度仲未計大陸野壽命短嘅問題。

根本 BA/PM 唔值錢, 係香港僱主 on99

我做infra

chem撚真係冇人權，scientist仲要係nuclear industry未扣稅先得21360鎊，仲低過我宜家份technician工
儲多幾年錢先再睇下走唔走

愛爾蘭無 5+1 VISA, 講嚟無意思

個邊會唔會年齡歧視唔受30+既人轉行做IT?

唔會，好多IT都做到退休

Coursera 打左底先

HK no IT

其實由08年到依家都冇輸過

Infra 做咩 ？ storage , vm , network , san , hci , backup , exchange ?

我有錢 唔煮飯 利申移民左英國好多年

為左咁食垃圾 狗也不屌

人地graphic designer同香港standard可能好唔同，大把無天分既香港designer

香港有 graphic designer ?

比起大部分bba文科係好既
但it中年危機係一個問題

LM

想做graphic嘢 有自學儲下portfolio 但冇相關學位得唔得

咁個班可能走都無能力呢

只識計帳面數

我做開車
唔係電力系統

你去試下咪知道健唔健全，要俾年費，一樣排隊而且無醫生㨂，有好多醫生，香港差極都唔駛你一年額外付hk5000醫保。社保要扣12% 香港只是5%

鐵就係 兩電應該麻麻?

12%唔止係醫療，仲有住屋，援助金，其他...
所以先被人話英國養懶人
$5000一年你係香港供個醫保都要啦

有時俾唔係問題
問題係俾咗嘅錢係哋用返國民度

俾錢香港政府換到係
大白象，超支工程，催淚彈放堤，對人群用攻擊武器

We need government to serve us, not a government manage us.

Not a Gov. fuck us

我相信叫返佢地兩位重新再錄過PA真係唔貴
不過N'EX係另一個組合黎

屌，覆錯post

BNO未有5+1前一直都可以join British Army, Royal Navy喎。

但5+1冇BNO status的家屬子女就應該唔入得。手足冇BNO想加入英軍報仇，光復香港的話，恐怕要等多6年入佐籍先得。

英國BS玩能源效益管理多少少，AC design 會試新嘢，香港撚會，所有野裝上去唔跌，行到，就係BSE

其實呢個則唔講其他hihi 野，畫到出黎都西撚厲

你在香港俾5000是睇私人
英國你系俾5000都是跟其他人逼公立, 成班東歐醫生,
要睇私立醫療保貴好撚多, 你唔好玩啦

香港系唔駛俾都有失業綜緩

其實香港高地價係間接稅嚟

你班窮人唔會明

好想快D去

英國：我們真的不需要葉劉淑儀！

你自己睇香港綜援審批幾緊。

英國個政策係，你有工返有能力，你就要交社保，醫療去support國家社會保障。唔好覺得人揾你笨，因為最後有機會係你用返。

至於綜援，英國失業援助金： 350 英鎊 per week , 自己計返港幣啦。（有手有腳靠自己啦）

香港醫療唔係話唔好，但人手真係不足，你試吓輪急症室就知。

人地$5000 係包埋最難醫嘅奇難雜症，香港$5000睇幾次就得。你理得東唔東歐醫得好你咪得囉。

香港你排下急症室，等最少一日先輪到你

去ASLEF 望下有乜requirement

咁你聽過有人等急症等等下等到死左或廷誤由醫到變左醫唔到味？

好多人睇急症根本就唔急，九成都是第三第四類，根本普通門診或者排專科足夠有餘。

想喺uk搵份bs嘅工，請問有乜途徑？

Mech 佬正呀，又係imeche之嘛，做building 又係ashrae, cibse, 做醫院又係htm

206尺

人工係冇香港高
儲下錢再過去都得既